# Visão Geral

Este documento visa listar todos os casos de testes. A nomeação dos testes seguem o padrão "Teste" + número de identificação. Cada caso de teste é associado a um requisito funcional. 

| ID | Teste | Descrição| Comportamento esperado | Requisito associado| Status |
|----|-------|----------|------------------------|--------------------|--------|
|Teste1 |  Criar usuário válido | Verificar se o usuário está sendo criado com sucesso após fornecer dados válidos| O usuário é criado e é inserido no banco de dados | ReqSis1 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste2 |  Criar usuário inválido | Verificar se o usuário não está sendo criado após fornecer dados inválidos| O usuário não é criado e o sistema retorna uma mensagem de erro informando que o usuário é inválido| ReqSis1 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização --> 
|Teste3 |  Login válido | Verificar se o usuário consegue logar com sucesso após fornecer dados válidos| O usuário consegue acessar a sua conta com sucessp| ReqSis2 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste4 |  Login inválido | Verificar se o usuário não é capaz de acessar o sistema após fornecer dados válidos| O usuário não deve acessar a sua conta e o sistema tem que retornar um erro informando que os dados estão incorretos| ReqSis2 | Executado :heavy_check_mark:| <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste5 |  Logout válido| Verificar se o usuário é capaz de sair do sistema após fazer o logout| O usuário deve ser deslogado do sistema e deve ser redirecionado para a tela inicial de login| ReqSis3 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste6 |  Criar lista válida | Verificar se o usuário é capaz criar uma lista de compras após fornecer dados válidos| A lista deve ser criada e persistida no banco de dados| ReqSis4 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste7 |  Criar lista inválida | Verificar se o usuário não é capaz de criar uma lista de compras após fornecer dados inválidos| A lista não deve ser criada e o sistema deve informar que a lista é inválida| ReqSis4 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste8 |  Excluir lista com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de excluir sua lista de compras com sucesso| A lista deve ser excluída e removida do banco de dados| ReqSis6 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste9 |  Editar lista com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de editar sua lista de compras com sucesso| A lista deve ser atualizada com os novos dados fornecidos | ReqSis5 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste10 |  Adicionar ingrediente com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de adicionar um ingrediente na sua lista de compras | O ingrediente deve ser adicionado na lista e essa alteração deve ser persistida no banco de dados| ReqSis6 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste11 |  Editar ingrediente com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de editar seu ingrediente com sucesso| O ingrediente deve ser atualizado com os novos dados fornecidos | ReqSis7 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste12 |  Remover ingrediente com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de remover um ingrediente da sua lista de compras | O ingrediente deve ser removido da lista e essa alteração deve ser persistida no banco de dados| ReqSis9 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste13 |  Criar receita válida | Verificar se o usuário é capaz criar uma receita após fornecer dados válidos| A receita deve ser criada e persistida no banco de dados| ReqSis10 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste14 |  Criar receita inválida | Verificar se o usuário não é capaz de criar uma receita após fornecer dados inválidos| A receita não deve ser criada e o sistema deve informar que a receita é inválida| ReqSis10 | Executado :heavy_check_mark:| <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste15 |  Editar receita com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de editar sua receita com sucesso| A receita deve ser atualizada com os novos dados fornecidos | ReqSis11 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste16 |  Excluir receita com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de excluir uma de suas receitas com sucesso| A receita deve ser excluída e removida do banco de dados| ReqSis12 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->
|Teste17 |  Excluir usuário com sucesso | Verificar se o usuário é capaz de excluir sua própria conta com sucesso| O usuário deve ser excluído e removido do banco de dados| ReqSis13 | Executado :heavy_check_mark: | <!-- Separador para ajudar na vizualização -->